英國留學討論post 1月號

簡介:
本身喺高登已經有個post亦都開咗三個whatsapp group，既然有個新壇，咁細佬就順手帶埋個傳統過嚟，希望為各位喺英國留學嘅朋友開個位吹吓水、相認等等...同時希望提供少少英國留學嘅資訊。咁呢個post 我會暫時開住先，如果遲啲原有admin 有興趣做返就會交埋俾佢。

資訊區:
俗稱[大台] UK Uni secret:

另一個從高登發展出嚟嘅英國留學專頁
UK HK STUDENT NETWORK
有興趣識新朋友，可以入佢嘅tg group

英國本土學生討論區

大學排名:
The Complete University Guide

QS

購物:
基乎所以生活所需二手用品都可以喺呢度搵到
租屋都得
Gumtree

二手車 Autotrader

Hot uk deals:

租屋:
Zoopla:

Rightmove:

其他:

同人夾屋住 通常rent+bills喺咩range 入面？
第一次出城 有咩要注意？

個人意見-- rent 大約400至500 一個月(視乎地區、大細、幾多個人夾) ，bills 大約 50 一個月(都係視乎地區、你啲house mate) ，呢個數字只係約數，一切以你最後合約作準，本人不負任何法律責任。
第一次去英國帶少啲嘢去，啱啱好23kg就夠，基本上英國乜都有得賣。

最後
如有錯漏，請留言指正。會喺2月號post 改正，謝謝。

有無Plymouth 巴打

愛丁堡撚推

Happy New Year
倫敦JJ留名

好似冇

Happy new year

Ok ar 之前有promotion £10 30gb

近排有無咩優惠？
月尾去冰島，手頭上張PAYG已經sms黎話用左超過一個月FAYH

買多張10£ 1gb個啲

Leb係以前啲人冇Skype 打返香港用
我未用過唔知好唔好

想問下要申請broadband 邊間最好 同埋佢地係咪會上門幫你裝埋？ thanks

都係睇地區 同一個城市都可以差好遠
你可以去返個官網睇吓個區provide what service 再決定
我個人覺得virgin 幾好，但bham virgin 好似成日斷
EE broadband唔使考慮

你登記咗之後
Service provider 會寄舊嘢俾你
然後你裝完，call上台
佢會叫你confirm 身份，講個認證碼
最後就會幫你connect
等一個鐘左右就可以上網

有

要自己裝
咁如果我想裝果間房無lan線頭點算
完全唔識

想再問多少少
咁即係我要自己先買一個modem？
上網只可以用wifi?

英國有啲地方唔係用香港個種水晶頭
有一種係針咁樣

針果隻應該係光纖，水晶頭係普通電話線上網

通常佢俾果舊modem都有埋wifi
舊野裝在總制到（通常客廳）
之前用過virgin放在地下果層，樓上兩層都收得好好

整體黎講virgin，sky同埋BT都係比較好
價錢學生黎講最抵應該係virgin>sky>bt
留意番sky同bt應該係同一個network
因為而家我用緊sky，但係裝果時係BT上門裝

1GB應該唔多夠用，諗住用黎8日環島自駕遊用
係想睇下近排有無優惠抵過£25/12GB

提提你,係Hk Uk student network而唔係uk hk student network
Btw,大力支持本post

oxford hertford college

Like左hk uk student network 未先?

等其他人答你

Thx for reminding

好似第一次有Oxford 嘅人
我以前都去過一年

留名

有無人有買車？保費係咪好貴？

£2000/yr

Sheffield撚留名

點解冇個美國留學討論post

去exchange 入境個陣要show文件 上網睇要大學封信 回程機票 住宿證明 ielts 存款證明
住宿我自己搵人夾住 無證明點算 得個地址
無考ielts
同埋存款證明上網睇話要一個月前搞 我月尾就飛 月結單得唔得？
會唔會唔比我入境

早晨

邊樹人呀

好似真係冇

好似加拿大美國留學

你盡俾就得
你有冇學生visa?

無呀 佢話香港 同少過6個月唔洗 去到入境
會比short term student visa 好似
唉拿拿臨去銀行搞搞

幫推

冇online statement 咩？

感謝大大

有無 Liverpool jj

有。

是咁的 早排寄左野比朋友 點知海關要收稅 但又突然放行 但但又突然轉左status做awaiting payment for customs charges
我想問 我朋友係咪比撚硬呢一筆稅

你可以同佢bargain
俾咗錢先再申請refund 但唔一定批你refund

又會咁好彩既

大家1月份有咩做

sheffield撚+1
巴打讀咩科呀

溫final阿屌

UOL?

UOL有個kong soc應該係個post 到

通常都係報關表出事

Essay essay essay

報到

我又有野問 宜家係咪得番好少禁到銀聯既atm 有無銀行係stay少過6個月都開到ac?想整張debit card買野 上網睇左好耐 有d大學既網話某d銀行得 上番銀行個網睇又話唔得

點填比較穩陣 已經揀gift

你出現得好頻密下 少蘇格蘭撚自然會特別留意

巴打過左黎幾耐

Atm就有嘅 mainly喺London
Ac睇行 hsbc好似都得 呢個我唔肯定

自用，舊用品
價值寫50蚊hkd

+1

得london 唔知開唔開到銀行ac 又唔知有無銀聯 唔通要拎現金去

Barclays好似有銀聯，因為我記得之前同銀聯合作禁機攞錢免手續費
但而家唔知仲有無，就算無應該都唔會cut銀聯掛

有冇手足讀planning?

正常都要帶幾百

Urban planning?
我地hk uk student network tg gp都有related master既gp mem,可以考慮入黎傾下計

黎緊可能會讀planning msc
有無人讀緊or grad 咗
你地點睇呢科

下個月就完exchange要返ust
各位去緊/將會去uk exchange既手足要好好享受

英國生活如何

有冇Southampton 巴打

睇你幾歲啦，18-24歲買的話保費一定貴

我都係呀青

講咗兩年終於考路試
有咩要注意？

可能我去得1個sem
我就覺得岩岩好 不過有D後悔去得唔夠多地方 歐遊周圍去真係幾正
不過如果要留係度讀3,4年就可能會悶少少
始終冇可能個個weekend周圍去 去十幾廿個city好快厭

記得打燈，做乜都一定要記得打燈
英國啲路好易渣 輕鬆啦

岩岩grad返香港好唔習慣

失眠

最近搞緊去英國留學
想問下英倫海外留學依間野信唔信得過?

所有agent都信唔過

呢個真

識問一定係去hk uk student network 問!
詳情睇返第一版

失頭哥

ching year 幾

嚟到lin登仲loop

可以去giffgaff 個網比較下 都係prepaid

有無人知美國CC轉去英國讀大學 係咪都係用ucas 報？ 好迷惘 email 問大學負責美國學生條友 無答過我

一個sem同去幾年又唔同玩法嘅
大概去咗咩地方呀
最鐘意邊度

我師傅唔覆我message lol

好多fd都係咁講

終於上嚟啦

都算ok ge
但自己要Google 同搵多幾個agent 問吓

有啲料喎識嘢

最好ucas
有人自己報嘅 但好麻煩 我冇聽過詳細點搞

報UG一定係UCAS，睇都係主要睇番中學成績。不過有少部份英國大學響美國個common application上面，譬如university of st andrews。巴打不妨睇下試下咁報。不過建議你ucas還ucas報，common app個邊報其他，咁樣可以善用名額

係蘇格蘭讀緊urban planning，你呢？

做乜冇曬人
Pish

月底考試

吓 仲未考試？

之前聽過唔知係咪真，香港P牌係咪可以直接轉英國Full licence?

可以啊

走開啦

加油啦 ching

我都未啦

成功例子
不過一樣轉英國牌，人地full licence轉可以揸三輪車，我個牌冇得揸

屌早講！點樣搞？

你有無B1牌？我見d local有埋B1 我淨係得B同埋AM

我就係冇左B1, 不過識人用香港full licence轉就有
不過冇幾可會揸送貨用3/4輪車啦
有B牌已經可以揸van仔

仲有人揸三輪車架咩？

應該冇

可唔可以講下點轉，下個月去了

填form（附近有post office就落去攞form/上dvla order一份）> 準備一張支票/去post office開左類似既野（好似要收少少charge）+ 香港licence，然後寄番去就得，地址在份form最後有講
有黃紙最好影印一份俾佢，聽聞太多大陸人攞香港牌轉英國牌所以有機會唔批

2 輪車

巴打我係隔離登pm左你

Hello

9號幫佢交左錢 11號話仲等緊我交錢 屌佢老母今日15號啦 想我等撚到幾時呀

終於整完ucas

可以打電話加send email 去

報咗邊幾間呀

推
大家開sem一切安好？

覆咗巴打

我又pm左你

有冇人喺利物浦

幾好

小弟working holiday 長留利物浦
知唔知易唔易搵工

你想做咩工

sales
英文唔好

做Chinese takeaway 就應該易搵

thanks

覆咗巴打你

留名 下年去exchange
請教下 如果想學英文 去邊個地方好
知道liverpool好重口音 不了

Oxbridge
Kidding 近London 啦
傳統上都叫好聽嘅口音

唉 巴打又係我 是咁的
parcelforce 4號話要收customs
我9號online payment
佢11號再追 我friend send email話係payment process
今日18號 佢update多次status 仲係話未收錢
佢想點撚樣 佢想點撚樣阿！！！
足足成個月啦 聖誕禮物阿屌！！！

你有冇收過信？
上面應該有電話
同埋你有冇check 過自己係咪真係made payment

佢收到信 所以我先有reference number去比錢
信用卡9號扣數 11號記埋帳
我都唔知可以點屌柒parcelforce好

我真係未試過呢個情況 通常好快confirm payment 就會出貨
所以我都幫你唔到sorry sorry

唔緊要 我都係睇下會唔會有人試過

推一推先
嚟緊2月有計劃開1個新嘅whatsapp grp
名字未諗
希望有巴絲留個名join

LM sin

Thx

再推

Lm

收到
暫時15人

LM

麻煩你keep secret sin
你個fd唔太守到秘密

lm

樓上幾位留低你嘅email/
去呢個page say個hi 留低電話number

Sorry 都係唔好留email 啦
Inbox 個page la thx

佢好似冇追post

想問
swansea 定 kent好

有無人喺Southampton

有冇多啲detail

樓上有

Whatsapp group 等大家入
去個page inbox我la

Inbox 左你啦

好 冇問題

inboxed

想問下利物浦租屋喺市中心 around 400 一個月全包租唔租到

幫你問吓

你可以去第一頁啲租屋網望吓

樓主喺利物浦讀緊？

north wales

Nah

Hello 好遠

一個人身在異地真係好鬼悶

你dai p好好人㗎
主動啲啦

唔明，巴打講乜
邊個係dai p

鼓勵你參加Kong soc

500啦
據悉可以去right move 搵吓L1 L3 L7

新人lm

sor 我係working holiday
我唔係讀書

咁唯有去中餐館r fd

Thanks bro

黎到先發覺好鬼煩

有咩煩

最煩住屋，因為聽frd 講英國佬好濕鳩
驚俾人呃
跟住開戶口開national insurance no.

頭三個月適應到就應該冇問題㗎啦

A level

Birmingham exchange 入唔入得group?

你inbox 我呀

Glasgow jj 留名

劉明

希望啦

你inbox 咗未

其實好小事㗎炸 馬死落地行

想問下有無人Durham

有個巴打好似叫我要入g5

我個人係比較驚青

完咗個wh就會好大膽

我日落之後喺街會好驚
死城咁

好羨慕有得去英國讀書

英文名K開頭?

而家好早就日落喎

係
同埋我住嗰到好避

起底？

我未過Liverpool 呀 所以唔知入夜係點
但應該ok ge我之前係Manchester 住過一個星期
都覺得都ok 安全
應該係你未習慣啫

我唔可以答你呀巴打
咁多人俾咗個人資料我
我有conflicts of interest

都有好多人過得好辛苦

Inbox 咗我未

係香港可能仲好呢

Plymouth留名

可能真係未慣，身在異地個人又on9 d 英文又唔好

英國working holiday 個post 人影都冇沉哂底

跟你說聲加油

thanks bro

我會唔會識你

Glasgow 幫推

manchester jj

Glasgow

係啊

屌我識唔識得你

應該唔會

Year?

glasgow

想問下未夠18歲係咪一定買唔到酒 ？

我唔係大學生

留學post

你又係？

嚟緊有whatsapp grp 未開始加人
Inbox 我啦

係呀
除非去啲南亞人store/ off license

讀uni先叫留學？

Off-licence under 18都買得？

去Scotland 讀high school

真係聽都未聽過

理論上係

可能讀緊小學

你未聽過姐 少有唔等於冇

Ching 你kong Soc?

連登真係越來越多小學雞

唔答，驚自爆

year 1

嚟緊九月去Scotland exchange一年

雞u留名

唉 我都成日比人笑雞U

緊唔緊張呀

Strathclyde

你覺得係雞u 不如返香港

你又雞？

吓你識我？

你個名咁明顯

一齊返香港啦 有前途

我準備跟你搵食

吓 你識我？

吓 你咁出名

真雞u喎....我諗你認錯人

幾多香港人有d奶

我不嬲做人宗旨就係低調
我諗你認錯人

你以為你匿喺度就搵唔到你咩？冇用架！你啲咁出色嘅男人，無論喺邊度，都好似漆黑中嘅螢火蟲一樣，咁鮮明，咁出眾。你憂鬱嘅眼神，唏噓嘅鬚根，神乎其技嘅刀法，同埋嗰杯Dry Martine，都徹底咁將你出賣咗。

相認

year幾

你係巴打定絲打先

絲

咁你又year幾

你真係𢇁 唔好扮嘢喎

3

2

原來連登真係有絲打

你讀咩架 有冇去kong soc
我soci

我個科太少人⋯一講真係好多人會知

其實已經有人懷疑緊係唔係我

GUHKS or SUHKS

SUHKS GU唔識人 無咩點去

你Strathclyde？

上次十一月hot pot 你有冇去

有啊

你係邊個 好快啲講

你講我咪講

呢度大庭廣眾，你叫我點講

你著咩色衫啊

灰色, and you

咁都有得相認

唔好潛水啊，實搵到你出黎

有灰色衫係GU既咩

幾時有話過我係GU？

快啲講你有咩特徵

話自己格大男神但又唔係GU

你信我真係男神

本年度最大笑話

絲打，你真係唔太適合上連登

Btw我本來想name"格大女神Christy"，不過驚日日收PM

我話你唔係GU咋wor
咁惡

對唔住囉 不過你真係好搞笑

你講唔講你係邊個架 ⋯再唔講我就訓

我知你係邊個啦 下次同你傾計

冇可能

小心認錯人

又話我講真我係邊個就到你講？

走數唔洗旨意pass到今個sem

咁你係邊個啫

我唔同d唔誠信既人講野

唔好咁啦

你係咪係咪想我喺度開自己名

係灰色衫既 下次傾計
唔係就過主

我嗰日真係着灰色衫(係衫唔係jacket)

其實我唔介意你知我係邊個(好人好者怕咩)

你認到我就最好⋯唔好認錯比到麻煩其他人就得

Aberdeen
都緊張 未試過自己去咁遠

Btw,想問下扮女人究竟咩感覺？

巴打最好着定草，唔係嘅話Society好多人會知你鍾意扮女人

岩岩到步 jetlag緊

你信佢真係絲打
仲要勁aggressive 好似好想識人咁
一發現人地扮絲
就發曬老脾 又威脅人又成
本年度最大笑話
巴打，你真係唔太適合上連登

Hello hello 係return student 定第一次？

Exchange呀 好鬼凍 琴晚凍到震 個暖爐一d都唔熱

好多hall都要自己買個heater 去Argos 搵搵

一早撳落佢個post history，就知佢唔係絲打啦

不過估唔到咁易check佢都仲要扮，既然佢咁鍾意扮女人，咪俾機會佢扮比大過下目咁話囉

唔怕話你聽，事實上我嗰日梗係唔係如我之前所講着灰色裇，我亦都唔係year2，Glasgow 又有at lease三間大學，你真係搵到我真身嘅，搵我打個招呼，我咪請你去飲餐茶囉

哇好威呀

老老實實 柒咗潛水算啦

等緊人搵我出嚟，然後請佢食飯

請食咩先

你想食咩？

我食開五星級酒店嘅 你嚟London 請我食

有咩咁撚巴閉呀你？見咗你會發達定點

連登係冇絲打嘅，所以大家都係唔好再問埋啲垃圾問題啦

唔答 驚自爆

好啊，我周不時都帶屋企隻狗一齊去食

係咁撚巴閉驚乜自爆
好心咪走出嚟柒啦

帶得狗嘅咩 落茶記咩
Btw冇乜料嘅人先會覺得話人係狗係一種侮辱
其實狗比好多人仲有用有存在價值
結論係你好低質

可能佢成日俾人話係狗，所以咪咁

不惡言相向

想溝絲打 溝唔到就發哂爛渣
柒左咪認囉
乜撚野格大男神？
冇人識你呀！

我以為我電話中毒

Agger

今年year13
LM入group

Sheffield j 留名

你入咗未

Sem 2係sheffield exchange 留名

樓主改左名

唉冇新ac呀

咁早起身

未呀 邊到留contact

去個page inbox我la
[/quote]

你都戇撚鳩
我地4條友share一個ac
果晚覆你果個真係絲
又真係有去個event
亦都真係想相認

而家連佢都笑鳩你
冇機會啦你

唔好鬧交啦
由得佢潛啦